[{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "1",
  "question": "小添把他的單位借給美儀。美儀承諾會按小添的要求於一星期後把該單位交還，並為他提供6小時的家居服務。(a)寫出稀少性和短缺的定義。(b)小添有從借單位給美儀中得到任何利息嗎？試解釋。",
  "question_context": "",
  "answer": "(a)利息是因提早得到某物品或資源而付出的溢價，也是因延遲對某物品或資源的消費而獲得的補償。(b)小添得到利息。美儀提供的6小時家居服務便是小添延遲他對該單位的當前消費而獲得的溢價/補償。",
  "marks": "(a)利息是因提早得到某物品或資源而付出的溢價，也是因延遲對某物品或資源的消費而獲得的補償。(2分)(b)小添得到利息。美儀提供的6小時家居服務便是小添延遲他對該單位的當前消費而獲得的溢價/補償。(2分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "2",
  "question": "一家美國電信公司在2011年嘗試收購一家德國電信公司但失敗了。解釋這個案涉及哪種結合，並舉出這種結合的三個可能動機。",
  "question_context": "",
  "answer": "橫向結合。兩間公司生產相同類型的物品。可能動機包括：-擴大市場佔有率從而增加市場力量-減少市場上的競爭對手-提升企業形象-享受規模經濟-提高資源使用效率以提高回報",
  "marks": "橫向結合。兩間公司生產相同類型的物品。(2分)可能動機包括：-擴大市場佔有率從而增加市場力量-減少市場上的競爭對手-提升企業形象-享受規模經濟-提高資源使用效率以提高回報(最高3分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "3",
  "question": "石油洩漏嚴重破壞了海洋生態環境，導致大量吞拿魚死亡，令吞拿魚的價格上升。以圖輔助，解釋在甚麼條件下，吞拿魚的賣家所得的總收入會上升。",
  "question_context": "",
  "answer": "由於大量吞拿魚死亡會導致供應下降，供應曲線會由S0向左移至S1。在需求不變的情況下，價格會由P0上升至P1，而交易量會由Q0下降至Q1。若市場對吞拿魚的需求屬低彈性，價格上升的百分比會大於需求量下降的百分比。因價格上升導致的收入增加會大於交易量下降導致的收入損失。因此，吞拿魚的賣家所得的總收入會上升。",
  "marks": "由於大量吞拿魚死亡會導致供應下降，供應曲線會由S0向左移至S1。在需求不變的情況下，價格會由P0上升至P1，而交易量會由Q0下降至Q1。若市場對吞拿魚的需求屬低彈性，價格上升的百分比會大於需求量下降的百分比。因價格上升導致的收入增加會大於交易量下降導致的收入損失。因此，吞拿魚的賣家所得的總收入會上升。(4分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "4",
  "question": "細閱以下關於市場干預的陳述。陳述一：徵收從量稅會減少消費者盈餘和生產者盈餘。陳述二：提供從量津貼提升經濟效率。(a)你同意陳述一嗎？以圖一說明你的答案。(b)你同意陳述二嗎？以圖二輔助，解釋你的答案。",
  "question_context": "",
  "answer": "(a)同意。(b)不同意。當對某物品提供從量津貼，供應曲線會由S移至Ss。交易量會由Q0上升至Q1，市價會由P0下降至P1。消費者盈餘和生產者盈餘都會增加。政府提供的津貼總額是(P2–P1)Q1。有部分的政府津貼未能被消費者或生產者獲取，成為社會的淨損失。因此總社會盈餘未能達致最大，提供從量津貼未能提升經濟效率。",
  "marks": "(a)同意。(1分)(b)不同意。當對某物品提供從量津貼，供應曲線會由S移至Ss。交易量會由Q0上升至Q1，市價會由P0下降至P1。消費者盈餘和生產者盈餘都會增加。政府提供的津貼總額是(P2–P1)Q1。有部分的政府津貼未能被消費者或生產者獲取，成為社會的淨損失。因此總社會盈餘未能達致最大，提供從量津貼未能提升經濟效率。(3分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "5",
  "question": "一名美國投資者持有一間上市香港公司的股票。他在2011年從該公司的股票中獲取港幣$50,000的股息，並把全部股息匯到美國。解釋該名美國投資者所獲取的股息會否計算入該年香港的本地生產總值內。",
  "question_context": "",
  "answer": "會。由於這些股息代表該名美國投資者從該上市公司(香港的常住生產單位)所進行的生產活動中所賺取的回報，因此會計算入香港的本地生產總值內。",
  "marks": "會。由於這些股息代表該名美國投資者從該上市公司(香港的常住生產單位)所進行的生產活動中所賺取的回報，因此會計算入香港的本地生產總值內。(3分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "6",
  "question": "甲經濟的政府宣布將法定退休年齡由65歲延長至67歲。解釋該政策會如何影響失業率。",
  "question_context": "",
  "answer": "退休人士數目減少會令勞動人口增加，而失業人口不會受影響。由於失業率=(失業人口/勞動人口)100%，甲經濟的失業率會下跌。",
  "marks": "退休人士數目減少會令勞動人口增加，而失業人口不會受影響。由於失業率=(失業人口/勞動人口)100%，甲經濟的失業率會下跌。(4分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "7",
  "question": "下圖顯示甲經濟的經濟周期。指出X點處於經濟周期的哪一個階段，並列舉三項在該階段可觀察到的經濟現象。",
  "answer": "高峰(繁榮)。可觀察到的經濟現象包括：-失業率處於低位/就業處於高水平-一般物價水平處於高位-投資、消費和生產處於高水平-實質本地生產總值增長率處於高位-任何合理答案",
  "marks": "高峰(繁榮)。(1分)可觀察到的經濟現象包括：-失業率處於低位/就業處於高水平-一般物價水平處於高位-投資、消費和生產處於高水平-實質本地生產總值增長率處於高位-任何合理答案(最高3分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "8",
  "question": "在一些美國境外的國際機場，免稅店內售賣的物品的價格以美元標示，而這些店舖亦會接受顧客以美元付款。解釋兩個美元在上述情況中所發揮的貨幣功能。",
  "answer": "記帳單位：美元紀錄了免稅店內的物品的價格。交易媒介：美元在這些免稅店內是幫助人們買賣物品的媒介。",
  "marks": "記帳單位：美元紀錄了免稅店內的物品的價格。(2分)交易媒介：美元在這些免稅店內是幫助人們買賣物品的媒介。(2分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "9",
  "question": "假設甲國擁有的資源數量是乙國的一半。兩國分別將所擁有的資源平均分配在機械人和電單車的生產上。下表顯示兩國在一年內的總產出︰解釋哪一國在生產機械人方面擁有(a)絕對優勢；及(b)比較優勢。",
  "answer": "(a)若甲國的資源數量倍增(即等於乙國所擁有的資源數量)，甲國在一年內的產出會是200單位機械人和300單位電單車。甲國和乙國運用相同數量的資源生產的產量如下︰以相同數量的資源，乙國能生產的機械人數量較甲國多，因此乙國在生產機械人方面擁有絕對優勢。(b)甲國生產1單位機械人的機會成本=600/400=1.5單位電單車乙國生產1單位機械人的機會成本=400/700=0.57單位電單車乙國生產1單位機械人的機會成本較甲國低，因此乙國在生產機械人方面擁有比較優勢。",
  "marks": "(a)若甲國的資源數量倍增(即等於乙國所擁有的資源數量)，甲國在一年內的產出會是200單位機械人和300單位電單車。甲國和乙國運用相同數量的資源生產的產量如下︰(2分)以相同數量的資源，乙國能生產的機械人數量較甲國多，因此乙國在生產機械人方面擁有絕對優勢。(1分)(b)甲國生產1單位機械人的機會成本=600/400=1.5單位電單車(1分)乙國生產1單位機械人的機會成本=400/700=0.57單位電單車(1分)乙國生產1單位機械人的機會成本較甲國低，因此乙國在生產機械人方面擁有比較優勢。(1分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "10",
  "question": "美元兌日圓在某段時期的匯率變動以下︰在聯繫匯率制度下，(a)20X1年至20X2年間港元兌日圓的匯率會如何改變？(b)由日本進口到香港的零食價格 (以港元計算) 和數量會如何改變？",
  "answer": "(a)由於美元兌日圓升值，港元兌日圓亦會升值。(b)由於日圓兌港元貶值，由日本進口的零食的進口價格(以港元計算)會下跌。根據需求定律，香港對這些零食的需求量會上升，因此由日本進口到香港的零食數量會上升。",
  "marks": "(a)由於美元兌日圓升值，港元兌日圓亦會升值。(1分)(b)由於日圓兌港元貶值，由日本進口的零食的進口價格(以港元計算)會下跌。根據需求定律，香港對這些零食的需求量會上升，因此由日本進口到香港的零食數量會上升。(2分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "11",
  "question": "假設免費報紙「甲報」的出現，令報紙近期的價格降低。(a) 報紙的生產涉及不同的生產者，如作者、記者和插圖畫家。這說明了甚麼經濟原理？列舉採取以上安排的三個可能壞處。(b) 人們可在「甲報」的官方網頁免費閱讀「甲報」的網上版。「甲報」的網上版是否共用品？試解釋。(c) 報紙出版商在香港屬於哪種市場結構？列舉這種市場結構的兩項特徵。(d) 某些報業集團成立了慈善基金，主要以捐款和送贈物品的形式幫助有需要人士。解釋這些慈善基金如何有助提升香港社會的公平性。",
  "answer": "(a)分工。分工的可能壞處：-工作變得沉悶和單調-失業的風險較高-生產工序互相依賴的程度增加-失去工藝技能-產品過分劃一和標準化(b)「甲報」的網上版是共用品。「甲報」的網上版不具獨用性，因為防止其他人閱讀「甲報」的網上版涉及的成本太高。同時，「甲報」的網上版不具獨享性，當一個人正在閱讀「甲報」的網上版，剩下給其他人的數量不會減少。(c)寡頭壟斷。寡頭壟斷的特徵：-數名具支配力的賣家-同質或異質產品-進入市場的障礙-不完全信息-廠商間互相影響-尋價者(d)由於這些捐助主要由低收入人士接受，它們可提高低收入階層的實質收入，從而收窄高收入階層與低收入階層之間的收入差距。香港社會的公平性因住戶收入差距減低而提升了。",
  "marks": "(a)分工。(1分)分工的可能壞處：-工作變得沉悶和單調-失業的風險較高-生產工序互相依賴的程度增加-失去工藝技能-產品過分劃一和標準化(最高3分)(b)「甲報」的網上版是共用品。(1分)「甲報」的網上版不具獨用性，因為防止其他人閱讀「甲報」的網上版涉及的成本太高。同時，「甲報」的網上版不具獨享性，當一個人正在閱讀「甲報」的網上版，剩下給其他人的數量不會減少。(2分)(c)寡頭壟斷。(1分)寡頭壟斷的特徵：-數名具支配力的賣家-同質或異質產品-進入市場的障礙-不完全信息-廠商間互相影響-尋價者(最高2分)(d)由於這些捐助主要由低收入人士接受，它們可提高低收入階層的實質收入，從而收窄高收入階層與低收入階層之間的收入差距。香港社會的公平性因住戶收入差距減低而提升了。(4分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "12",
  "question": "根據觀察，雖然大部分戲院在週末期間提高票價，戲院門外都會出現排隊購票的人龍。另一方面，戲院在平日常常出現空座位。(a) 以一幅供需圖說明並解釋上述現象。(b) 建議兩項戲院可以採取的措施，以改善週末期間的情況。(c) 「戲院應進一步提高週末期間的電影門票價格，以消除排隊購票的人龍。」評價這項建議。",
  "answer": "(a)在平日，空座位的出現意味着在固定的戲票價格(P0)下，戲票出現超額供應。在週末期間，戲票價格由P0上升至P1。同時，人們對戲票的需求上升，需求曲線由D0移動至D1。週末期間戲院門外出現的人龍表示人們對戲票出現超額需求。(b)可能措施包括：-調高票價-延長營業時間-任何合理答案(c)從戲院的角度︰-提高門票價格可能增加總收入。從消費者的角度︰-較少的超額需求意味着較容易獲得門票。-較高的價格會導致消費者盈餘下跌。從社會的角度︰-人們花在排隊購票的時間較少，效率損失較少。",
  "marks": "(a)在平日，空座位的出現意味着在固定的戲票價格(P0)下，戲票出現超額供應。在週末期間，戲票價格由P0上升至P1。同時，人們對戲票的需求上升，需求曲線由D0移動至D1。週末期間戲院門外出現的人龍表示人們對戲票出現超額需求。(4分)(b)可能措施包括：-調高票價-延長營業時間-任何合理答案(最高2分)(c)從戲院的角度︰-提高門票價格可能增加總收入。從消費者的角度︰-較少的超額需求意味着較容易獲得門票。-較高的價格會導致消費者盈餘下跌。從社會的角度︰-人們花在排隊購票的時間較少，效率損失較少。(最高4分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "13",
  "question": "下圖顯示某經濟的總供應-總需求圖。該經濟最初處於E0。(a) 以財富效應解釋為何總需求曲線是向下斜的。 (b) 若政府向公眾發行債券，以上圖輔助，解釋該經濟的短期均衡產出及物價水平會如何改變。 (c) 以上圖輔助，解釋為何產出水平在長期內會回到Yf.",
  "answer": "(a)當物價水平下降，以貨幣形式持有的財富的實質價值會增加。私人消費支出會上升，物品和服務的總需求量也會上升。(b)若政府向公眾發行債券，貨幣供應會減少，導致利率上升。總需求會下降，總需求曲線會由AD0左移至AD1。短期均衡產出會由Yf下降至Y1，而物價水平會由P0下降至P1。(c)在長期內，人們會意識到物價水平下降了，因而調低對物價水平的預期，生產成本最終會下降。短期總供應會上升，導致SRAS曲線向右移，直至與AD曲線和LRAS曲線相交。在這新的長期均衡狀態下，物價水平會進一步下降至P2，而產出水平會重回充分就業水平。",
  "marks": "(a)當物價水平下降，以貨幣形式持有的財富的實質價值會增加。私人消費支出會上升，物品和服務的總需求量也會上升。(3分)(b)若政府向公眾發行債券，貨幣供應會減少，導致利率上升。總需求會下降，總需求曲線會由AD0左移至AD1。(3分)短期均衡產出會由Yf下降至Y1，而物價水平會由P0下降至P1。(1分)(c)在長期內，人們會意識到物價水平下降了，因而調低對物價水平的預期，生產成本最終會下降。短期總供應會上升，導致SRAS曲線向右移，直至與AD曲線和LRAS曲線相交。在這新的長期均衡狀態下，物價水平會進一步下降至P2，而產出水平會重回充分就業水平。(3分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "14",
  "question": "下表顯示某經濟的銀行體系的資產負債表。假設該經濟的公眾總是持有$2,000現金，而該銀行體系持有$1,000的超額儲備。 (a) 計算該經濟的最低儲備比率和貨幣供應量. (b) 假設中央銀行把銀行體系的最低儲備比率調高，導致最大銀行乘數的數值下降了20%. 若該銀行體系將可貸出款項全數借出，計算 (i) 新的貨幣供應量. (ii) 新的貨幣乘數. (c) 「上述貨幣供應量的改變在短期中必定會令一般物價水平改變。」以貨幣數量論解釋這陳述是否正確.",
  "answer": "(a)最低儲備比率=($3,000$1,000)/$10,000=0.2(或20%)貨幣供應量=$2,000+$10,000=$12,000(b)(i)原來的最大銀行乘數=1/0.2=5新的最大銀行乘數=5(1–20%)=4存款額的最大可能值=$3,0004=$12,000新的貨幣供應量=$2,000+$12,000=$14,000(ii)新的貨幣基礎=$2,000+$3,000=$5,000新的貨幣乘數=新的貨幣供應量/新的貨幣基礎=$14,000/$5,000=2.8(c)不正確。貨幣數量論：MV=PY，而M=貨幣存量，V=貨幣流通速度，P=一般物價水平，而Y=實質產出根據貨幣數量論，在短期中，貨幣供應上升會導致一般物價水平增加和/或實質產出增加。貨幣供應上升可能只導致實質產出增加。因此，貨幣供應上升不一定會導致一般物價水平上升。",
  "marks": "(a)最低儲備比率=($3,000$1,000)/$10,000=0.2(或20%)(1分)貨幣供應量=$2,000+$10,000=$12,000(1分)(b)(i)原來的最大銀行乘數=1/0.2=5(1分)新的最大銀行乘數=5(1–20%)=4(1分)存款額的最大可能值=$3,0004=$12,000(1分)新的貨幣供應量=$2,000+$12,000=$14,000(1分)(ii)新的貨幣基礎=$2,000+$3,000=$5,000(1分)新的貨幣乘數=新的貨幣供應量/新的貨幣基礎=$14,000/$5,000=2.8(1分)(c)不正確。貨幣數量論：MV=PY，而M=貨幣存量，V=貨幣流通速度，P=一般物價水平，而Y=實質產出根據貨幣數量論，在短期中，貨幣供應上升會導致一般物價水平增加和/或實質產出增加。貨幣供應上升可能只導致實質產出增加。因此，貨幣供應上升不一定會導致一般物價水平上升。(4分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "15",
  "question": "甲電信服務供應商付出一筆金錢予乙電信服務供應商租用其3G網絡容量，以提供3G服務予顧客。甲電信服務供應商的3G服務面對一條向下斜的需求曲線. (a) 假設付予乙電信服務供應商的支出是甲電信服務供應商提供3G服務的唯一成本. (i) 以圖輔助，解釋甲電信服務供應商在簡單壟斷定價下會如何定出利潤極大化價格. (ii) 「從社會的角度出發，甲電信服務供應商3G服務的生產是沒有效率的.」解釋這陳述是否正確. (b) 某著名品牌的手提電話只在甲電信服務供應商的零售店有售. 顧客若選用指定的數據計劃，便 可以一個較建議零售價格低的價格購買電話. 顧客亦可以建議零售價格單獨購買電話. (i) 對於同一部電話，顧客一併選用指定數據計劃時為電話所付出的價格低於單獨購買該電話的顧客所付出的價格. 解釋上述個案是否構成價格分歧. (ii) 識別上述個案可能涉及的兩項反競爭行為.",
  "answer": "(a)(i)提供3G服務的邊際成本是零。在簡單壟斷定價下，一利潤極大化廠商會在邊際價格等於邊際成本(=0)的水平生產，並收取當邊際利潤等於零時從需求曲線反映出的相應價格。(ii)該項陳述是正確的。從社會的角度出發，在利潤極大化產出水平，邊際利益大於邊際成本。總社會盈餘沒有達致最大，3G服務的生產不足導致效率損失出現。(b)(i)價格分歧是一種定價方式，賣家在出售同一物品或服務時，對不同的顧客收取不同的價格，而價格的分別並不是由成本不同所致。上述個案並不構成價格分歧。較低的價格可能只是反映了同時售賣電話和數據計劃的成本較低。(ii)上述個案可能涉及搭賣。當電信服務供應商出售手提電話時(搭售產品)，它要求買家一併向它購買數據計劃(綑綁產品)。上述個案亦可能涉及獨家交易，因為甲電信服務供應商是該著名品牌的手提電話的唯一分銷商。",
  "marks": "(a)(i)提供3G服務的邊際成本是零。在簡單壟斷定價下，一利潤極大化廠商會在邊際價格等於邊際成本(=0)的水平生產，並收取當邊際利潤等於零時從需求曲線反映出的相應價格。(2分)(ii)該項陳述是正確的。從社會的角度出發，在利潤極大化產出水平，邊際利益大於邊際成本。總社會盈餘沒有達致最大，3G服務的生產不足導致效率損失出現。(3分)(b)(i)價格分歧是一種定價方式，賣家在出售同一物品或服務時，對不同的顧客收取不同的價格，而價格的分別並不是由成本不同所致。(2分)上述個案並不構成價格分歧。較低的價格可能只是反映了同時售賣電話和數據計劃的成本較低。(2分)(ii)上述個案可能涉及搭賣。當電信服務供應商出售手提電話時(搭售產品)，它要求買家一併向它購買數據計劃(綑綁產品)。(2分)上述個案亦可能涉及獨家交易，因為甲電信服務供應商是該著名品牌的手提電話的唯一分銷商。(2分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "16",
  "question": "下圖顯示甲國的生產可能曲線 (AA’) 和乙國的生產可能曲線 (BB’). (a) 解釋哪個國家在生產物品X上有比較優勢. (b) 假設兩國均根據自己的比較優勢而進行完全專門化生產. 在國際市場中，一單位物品X可以換取一單位物品Y. (i) 在上圖畫出甲國和乙國的消費可能線. (ii) 假設乙國生產物品Y的技術得到改良，以所有資源能生產的物品Y增加 至100單位. 解釋兩國是否均能從貿易中獲益. (c) 下表顯示甲國和乙國於2011年的人類發展指數和人均本地生產總值. (i) 甲國的人均本地生產總值遠高於乙國，但兩國的人類發展指數相近. 提出兩項原因解釋為甚麼會出現這種情況. (ii) 以人均本地生產總值作指標，甲國近年的發展十分迅速. 然而，這可能會為該經濟帶來負面的影響. 舉出兩項經濟增長可能帶來的負面影響.",
  "answer": "(a)乙國的生產可能曲線的斜率較甲國的生產可能曲線的斜率小，表示乙國生產物品X的機會成本較甲國的低。因此，乙國在生產物品X上有比較優勢。(b)(ii)不能。對乙國而言，若以其所有資源能生產100單位物品Y，它的生產可能曲線會與進行貿易後的消費可能曲線重疊。因此，它未能從貿易中獲益。對甲國而言，由於它可能在其生產可能曲線以外消費，因此它能從貿易中獲益。(c)(i)乙國的預期壽命指數可能較高，反映出乙國人民的出生時預期壽命較長。乙國的教育指數可能較高，反映以成人識字率及綜合毛入學率較高。(ii)-一國可以透過運用較多資源來生產資本物品，而以較少資源生產可供當時消費的物品和服務，該國便可有較快的經濟增長。透過儲蓄和投資，未來的生產力和生活水準便會有所提升。然而，放棄當時消費令當時的生活水準下降。-當收入分配不平均時，經濟中可能只有少數人可以享受經濟增長的成果。富人一般較窮人擁有較多的資源以生產資本物品和累積人力資本，因此富人較窮人有更多的收入，貧富之間的差距隨之拉闊。-經濟增長令到資源的消耗增加。由於這些資源部分是非再生資源，資源耗竭的問題可能會出現。同時，化學原料的處理和溫室氣體的排放都是經濟增長過程中出現的污染問題，這些污染會減低經濟中人民的生活水準。",
  "marks": "(a)乙國的生產可能曲線的斜率較甲國的生產可能曲線的斜率小，表示乙國生產物品X的機會成本較甲國的低。因此，乙國在生產物品X上有比較優勢。(2分)(b)(i)(2分)(ii)不能。對乙國而言，若以其所有資源能生產100單位物品Y，它的生產可能曲線會與進行貿易後的消費可能曲線重疊。因此，它未能從貿易中獲益。對甲國而言，由於它可能在其生產可能曲線以外消費，因此它能從貿易中獲益。(4分)(c)(i)乙國的預期壽命指數可能較高，反映出乙國人民的出生時預期壽命較長。(2分)乙國的教育指數可能較高，反映以成人識字率及綜合毛入學率較高。(2分)(ii)-一國可以透過運用較多資源來生產資本物品，而以較少資源生產可供當時消費的物品和服務，該國便可有較快的經濟增長。透過儲蓄和投資，未來的生產力和生活水準便會有所提升。然而，放棄當時消費令當時的生活水準下降。-當收入分配不平均時，經濟中可能只有少數人可以享受經濟增長的成果。富人一般較窮人擁有較多的資源以生產資本物品和累積人力資本，因此富人較窮人有更多的收入，貧富之間的差距隨之拉闊。-經濟增長令到資源的消耗增加。由於這些資源部分是非再生資源，資源耗竭的問題可能會出現。同時，化學原料的處理和溫室氣體的排放都是經濟增長過程中出現的污染問題，這些污染會減低經濟中人民的生活水準。(最高4分)"
}
]